---
title: "EasyPeasy"
author: "[English (original) by Hackauthor²](https://read.easypeasymethod.org/index.html) <br/> Ukrainian translation by **Sts1**"
lang: ua
date: "`r Sys.Date()`"
mainfont: Arial
site: bookdown::bookdown_site
output:
  bookdown::gitbook:
    config:
      fontsettings:
        theme: night
        family: sans
        size: 2
      edit : https://gitlab.com/snuggy/easypeasy/-/blob/master/%s
    includes:
      in_header: header.html
    fig_caption: false
  pdf_document:
    includes:
      in_header: preamble.tex
      toc: true
      number_sections: true
      fig_caption: false
      latex_engine: xelatex

documentclass: book
bibliography: [book.bib, packages.bib]
biblio-style: apalike
link-citations: yes
url: 'https\://easypeasymethod.org/'
cover-image: "images/easypeasy.png"
apple-touch-icon: "touch-icon.png"
apple-touch-icon-size: 120
favicon: "favicon.ico"
description: "Безболісно кинути порнографію негайно, без сили волі чи будь-якого почуття позбавлення чи жертви."
---

![Cover Image](images/easypeasy.jpg){width=45% height=45%}

[Audiobook](https://www.youtube.com/watch?v=ZktxO6adTnI) <span style="font-size:small;">([MP3](https://drive.google.com/file/d/1eU5mB7WXuknAMTgeITsF2MZmAEKG5aFE/view) | [MP3 (uncut)](https://1drv.ms/u/s!AnXDgZXI9WE5j9YGojB-crpKNyGeDw?e=aXyUrd))</span>

<span style="font-size:xx-large;">НЕ ПЕРЕСКАЧУЙТЕ РОЗДІЛИ</span>

Ця книга з відкритим вихідним кодом дозволить вам припинити використання порнографії негайно, безболісно та назавжди без сили волі чи будь-якого почуття позбавлення чи жертви. Це не призведе до жодного засудження, збентеження чи тиску для проходження болісних заходів.

Насправді немає абсолютно ніякої потреби скорочувати чи зменшувати використання під час читання; це насправді шкідливо.

Ймовірно, ви відчуваєте занепокоєння від однієї тільки думки про припинення використання порнографії або входите до числа  [мільйонів](https://old.reddit.com/r/nofap) людей, які активно [намагаються](https://old.reddit.com/r/pornfree) [покинути](https://yourbrainrebalanced.com) порнографію . Якщо це так, то те, що ви вже прочитали, суперечить усьому, що вам коли-небудь казали. Проте, запитайте себе: якби те, що вам радили, працювало, чи читали б ви взагалі цю книгу?

Можливо, ви вже задавалися такими питаннями:

-   Ви витрачаєте на перегляд порно набагато більше часу, ніж планували спочатку?

-   Чи вдається вам припинити або обмежити споживання порнографії?

-   Чи заважає перегляд порно, вашим особистим чи професійним зобов'язанням, захопленням чи стосункам?

-  Чи робите ви все можливе, щоб приховати споживання порнографії (наприклад, видаляєте історію браузера, брешете про перегляд порно)?

-  Перегляд порнографії викликав серйозні проблеми в інтимних відносинах?

-   Ви відчуваєте цикл збудження та задоволення перед і під час перегляду порнографії, а потім почуття сорому, провини та каяття після?

-   Чи проводите ви значну кількість часу, думаючи про порнографію, навіть коли не дивитеся її?

-   Чи викликало перегляд порнографії будь-які інші негативні наслідки у вашому особистому чи професійному житті (наприклад, невиконана робота, погана продуктивність, занедбані відносини, фінансові проблеми)?

Якщо ви користувач порно і залежите від нього будь-якою мірою, використовуєте його для мастурбації або сексу або з будь-якої іншої причини, все, що вам потрібно, це читати далі. Якщо ви тут заради близької людини, вам потрібно переконати її прочитати цю книгу. Але якщо вам не вдасться їх переконати, прочитайте книгу самі. Розуміння методу допоможе донести думку та запобігти початку залежності у ваших дітей. Не обманюйтеся тим, що вони не мають доступу до порно зараз – у всіх був доступ, перш ніж потрапити на гачок.

## Про книгу {-}

Ця книга є переробленою версією [видання](https://mb.cision.com/Main/8804/9516889/197214.pdf)
) книги Allen Carr's EasyWay to Smoking для порнографії, вона є безкоштовною та вільною та ліцензована під CC-BY-SA. Її успіх заснований на тому, що ви:

<span style="font-size:xx-large;">НЕ ПРОПУСКАЄТЕ РОЗДІЛИ</span>

Щоб відкрити кодовий замок, необхідно ввести цифри в правильному порядку. Залежність нічим не відрізняється.

А особисто мені початкова версія [original Google Sites version](https://sites.google.com/site/hackbookeasypeasy) (Написана не мною) змінила життя. Якщо ви схожі на більшість людей: ви познайомилися з порнографією у відносно молодому віці і відтоді спокійно користувалися нею, доки не натрапили на величезну кількість – щоправда, дещо відцензуровану – літературу, яка попереджає про небезпеку. Як і я, ви, мабуть, досягли успіху в періодах утримання різної тривалості, але зрештою завжди піддавалися ілюзорним потягам. Я радий повідомити, що цей метод працює зовсім інакше і це єдиний метод, який спрацював.

Або, можливо, ви отримали посилання на цю книгу від зацікавленої особи та налаштовані скептично. По-перше, дякую, що ви хоч поглянули на неї. Найближчим часом ми розповімо про це докладніше, але, будь ласка, згадайте, коли ви вперше переглянули порнографію. Чи чекали ви, що повертатиметеся до порно все життя? Згідно зі своїми власними неофіційними дослідженнями з цього питання (я вмовляв друзів прочитати цю книгу), EasyPeasy однаково ефективний як для нерегулярних користувачів порно, так і для людей із сильною залежністю. Книжка не дуже довга, але дає високий шанс на серйозне набуття знань, тому прошу вас, продовжуйте читати.

Метод, описаний у цій книзі, такий:

-   Він миттєвий.

-   Однаково ефективний як важких, так випадкових користувачів.

-   Не викликає неприємних відчуттів при абстиненції.

-   Не потребує сили волі.

-   Не вимагає шокової терапії, допоміжних засобів або хитрощів.

-   Не змусить вас замінити цю залежність іншими залежностями, такими як переїдання, куріння чи пияцтво.

-   Назавжди.

Вам можливо буде неможливо повірити, але цю думку поділяють багато людей.

> *"Це основна праця про порнозалежність"*
>
> ---  Якийсь хлопець на reddit, якого я не можу знайти, не думаю, що каламбур був навмисним (“seminal” – англійською мовою означає і “основний”, і “сперматичний”).

> "*Я був залежимий протягом 10 років. Ці 10 років я був понівечений депресією, сумнівами, тривогою і страхом, що мій секрет розкриється. Після кожного сеансу я ненавидів себе, а після кожного разу, як я садив себе на порно-дієту, я все одно миттєво скочувався вниз, як з водної гірки. І все-таки ця книга допомогла мені зупинитися. У минулому я завжди боронився проти порнографії. Тепер, після того, як я двічі прочитав цю книгу, я перейшов у наступ. Порно не має наді мною влади і тепер здається безглуздим жартом.*"
>
> --- u/DeepNewt

> "*Кілька днів тому мені виповнилося 20 років. Вперше за дуже довгий час я провів свій день народження вільним від пастки порно, і все завдяки цій книзі, на яку я випадково натрапив лише кілька місяців тому. До цього я витратив дуже багато часу, намагаючись зав'язати із порно традиційними способами. Я пережив стільки внутрішніх потрясінь і назавжди затаврував себе як залежну людину. Ця книга вирішила усі ці проблеми. Якщо раніше я боявся, що не можу контролювати себе навіть перемігши маленького монстра, то тепер я можу пишатися, що мені більше не потрібно бути залежним.*
>
> *У мене немає причин писати це, просто я відчув, що мені потрібно озвучити це десь, окрім своєї голови, бо це так багато для мене означає. Якщо ви читаєте це і думаєте про те, щоб прочитати або порекомендувати цю книгу, повірте мені вона працює краще, ніж будь-який інший метод. Моя головна порада – робити нотатки; звучить смішно, але це справді допомогло мені закріпити деякі ідеї.*"
>
> --- u/Suspicious_Web_4594

> "*база*"
>
> --- anon, /fit/

## Попередження

Якщо ви очікуєте, що в цій книзі будуть наведені різні проблеми зі здоров'ям, і вони повинні "налякати" вас так, що ви кинете (сексуальна дисфункція, включаючи еректильну дисфункцію, викликану порнографією, ненадійне збудження, втрата інтересу до реальних сексуальних партнерів, гіпофронтальність мозку, і сліпуче звинувачення в тому, що це брудна, огидна звичка, а ви - безглузда, безхребетна, слабовільна медуза). Ви будете жорстоко розчаровані. Ці тактики ніколи не допомагали мені покинути, і якби вони допомогли вам, ви вже кинули б.

Традиційні методи відмови від порнографії передбачають використання сили волі або методи заміщення, так звана "порно-дієта", наприклад "дивитися порно тільки раз на n днів" та інші варіанти скорочення споживання. На деяких сайтах перераховуються рецензовані дослідження  нейротрансмітерів і нейропластичності, і незважаючи на те, що ці сайти інформативні, багато хто знає про ризик для здоров'я і воліють нічого не робити, хоча зазвичай уникають таких матеріалів. Зрештою, вони однаково неефективні, оскільки не усувають причини, які спонукають перегляду порнографії. Зрештою, перетворення чогось на заборонений плід - це не спосіб лікування залежності. 

Цей метод називається EasyPeasy, і він працює інакше. У деякі речі, про які зараз йтиметься, можливо, важко повірити, але на той час, коли ви закінчите цю книгу, ви не тільки зрозумієте ці речі, але й здивуєтеся, як вам взагалі могли промити мізки, змусивши вірити у протилежне.

Існує поширена хибна думка, що ми самі вибираємо дивитися порно. Порнозалежні (так, саме залежні) обирають перегляд порно не більше, ніж алкоголіки обирають стати алкоголіками чи героїнові наркомани обирають стати героїновими наркоманами. Це правда, що ми вибираємо включити ноутбук чи смартфон, запустити браузер та відвідати наш улюблений “онлайн-гарем”. Час від часу я вибираю похід у кіно, але точно не вибирав провести все своє життя в кінотеатрі. Спочатку мене привела туди цікавість і людська природа, але я б не починав, якби знав, що стану залежним, і це призведе до погіршення мого здоров'я, щастя та стосунків. *"Ах, якби я тільки дізнався про сексуальну дисфункцію під час мого першого відвідування цього порносайту!"*

Подумайте, чи приймали ви колись ‘позитивне’ рішення про те, що вам потрібно/необхідно порно для мастурбації? Або що вам обов'язкові/необхідні викликані порнографією фантазії, щоб урізноманітнити секс із вашим партнером? Або що в окремі періоди вашого життя ви не можете насолоджуватися хорошим сном чи просто провести вечір після робочого дня без перегляду порно? Або що без нього ви не можете зосередитися чи впоратися зі стресом? На якому етапі ви вирішили, що вам *потрібне* порно що воно постійно присутнє у вашому житті, що ви почуваєтеся невпевнено, навіть панічно боїтеся залишитися без порно, без вашого онлайн-гарему?

Як і будь-якого іншого користувача порнографії, вас заманили в саму зловісну та витончену пастку, яку коли-небудь вигадували людина та природа. Немає жодної людини на світі, будь вона сама користувачем чи ні, якій би подобалася думка про те, що її діти використовують порно для того, щоб справлятися з проблемами чи отримувати задоволення. Це означає, що всі залежні хотіли б ніколи не починати. Це не дивно: нікому не потрібно порно, щоб насолоджуватися життям або впоратися зі стресом, поки він не підсів на нього.

У той же час, всі користувачі хочуть продовжувати користуватися. Зрештою, ніхто не змушує нас запускати режим інкогніто у браузері. Розуміють вони причину чи ні, але тільки користувачі вирішують постукати у двері своїх онлайн-гаремів.

Якби існувала чарівна кнопка, натиснувши на яку користувач міг би прокинутися наступного ранку, ніби він ніколи не заходив на свій перший порносайт, єдиними наркоманами були б молоді люди, які все ще 'експериментують'.

Єдине, що заважає нам кинути порнографію,- це **СТРАХ!** Страх невідомості, викликаний переконанням, що нам доведеться пережити невизначений період страждань, поневірянь та незадоволених бажань, щоб звільнитися від порно. Це породжується ірраціональними переконаннями, як вивченими, так і набутими, такими як:

-   Мастурбація чи секс, що призводить до оргазму, – ‘єдине’ і ‘найважливіше’ у житті.

-   Порно ‘безпечніше’, ніж секс у реальному житті, тому що порно не може мене відкинути.

-   Порно – це пізнавально та корисно.

-   Порно – це отримання “чудового” сексуального досвіду.

-   Чим більше - тим краще.

Ці ірраціональні переконання, якщо чинити відповідно до них, породжують ірраціональні наслідки:

-   Поклоніння та одержимість, коли знайдено дівчину ‘ідеал 10/10’.

-   Сприйняття себе як невдахи, якщо ви упускаєте секс, ніби це найважливіше в людському досвіді.

-   Думкове чіпляння за ідею ідеальної дівчини-десятки.

-   Бути надмірно оцінним та критичним по відношенню до потенційних партнерів.

-   Примушувати себе займатися сексом незалежно від наявності бажання.

Це страх, що ніч на самоті буде нещасною, буде проведено у боротьбі з неконтрольованими імпульсами. Страх, що ніч перед іспитами стане пеклом без порно. Страх, що ми ніколи не зможемо зосереджуватися, справлятися зі стресом або бути впевненими в собі без цієї маленької милиці, що наша особистість і характер поміняються.

Але найбільше ми боїмося того, що 'один раз наркоман – назавжди наркоман': що ми ніколи не будемо повністю вільні і все життя будемо жадати періодичних оргазмів, викликаних порнографією. Якщо ви, як і я, вже випробували всі традиційні способи кинути порно і пройшли через страждання та тортури «методу сили волі», ви не тільки відчуватимете цей страх, але й переконаєтеся, що ніколи не зможете кинути.

Якщо ви боїтеся, панікуєте або відчуваєте, що ще не настав час покинути, дозвольте вас запевнити, ваші занепокоєння і тривога не знімаються порнографією - вони викликані нею. Ви не вирішували потрапити в порнопастку, але, як і всі пастки, вона створена для того, щоб ви в ній залишалися. Запитайте себе, коли ви дивилися перші порнографічні фотографії і відео, чи вирішили ви тоді повертатися до перегляду цих матеріалів все життя? Коли ж ви покинете? Завтра? В наступному році? Перестаньте дурити себе! Пастка створена для того, щоб утримувати вас усе життя. Як ви вважаєте, чому всі інші наркомани не кидають до того, як їх ‘вб'є’ такий стиль життя?

Я вже говорив про чарівну кнопку; EasyPeasy працює так само, як ця чарівна кнопка. Дозвольте мені пояснити, що EasyPeasy – це не чаклунство, але для мене та для інших людей, які виявили, що кинути порно легко і приємно, це відчувалося саме так!

Попередження полягає в наступному:
Це парадокс курки та яйця: кожен наркоман хоче кинути, і кожен наркоман може знайти легкий та приємний спосіб кинути. Лише **страх** заважає користувачам спробувати покинути. Найбільше досягнення – позбутися цього страху, але ви не позбавитеся його, поки не закінчите книгу. Навпаки, ваш страх може посилитися в міру того, як ви продовжуватимете читати, що може завадити вам дочитати книгу до кінця. Ось коментар однієї жінки.

***“Я щойно перестала читати книгу EasyPeasy. Я знаю, що минуло лише чотири дні, але я почуваюся так чудово, я знаю, що мені більше ніколи не знадобиться використати порно. Я почала читати вашу книгу п'ять місяців тому, дійшла до половини та запанікувала. Я знала, що якщо продовжу читати, то мушу покинути. Чи це не дурість?”***

Ви не самі вирішили потрапити в цю пастку, але чітко усвідомте: ви не виберетеся з неї, поки не ухвалите тверде рішення зробити це. Можливо, ви вже рветесь в бій, щоб швидше кинути порно, або вас лякає сама думка про це, але в будь-якому випадку майте на увазі. **ВАМ НЕМАЄ ЧОГО ВТРАЧАТИ!**

Якщо наприкінці книги ви вирішите, що хочете продовжувати використовувати порно для мастурбації чи сексу, ніхто не завадить вам це зробити. Вам навіть не доведеться скорочувати або припиняти використання порнографії під час читання книги, і пам'ятайте, що тут немає ніякого шокового лікування. Навпаки, у мене для вас тільки добрі новини. Чи можете ви уявити, як почував себе Енді Дюфрейн, коли нарешті втік із Шоушенка? Саме так почував себе я, коли вирвався з порнопастки, і саме так почуваються колишні користувачі, які скористалися методом EasyPeasy. До кінця книги так почуватиметеся і ви! Наважуйтеся!

## І наостанок… {-}

Кожен може легко та із задоволенням відмовитися від порнографії, у тому числі й ви! Все, що вам потрібно зробити, це прочитати решту цієї книги з відкритим серцем; що більше ви зрозумієте, то легше вам буде. Навіть якщо ви не зрозумієте ні слова, але дотримуватиметеся інструкцій, вам буде легко. Найголовніше, ви не будете все життя дорікати собі за порнографію або відчувати себе позбавленим, а до кінця книги єдиною загадкою буде, чому ж ви так довго цим займалися.

З EasyPeasy є лише дві причини невдачі.

**Невиконання інструкцій.**
Деяким здасться дратівливим, що книга така догматична щодо деяких рекомендацій, наприклад, не намагатися скоротити споживання або не використовувати замінники. Я, звичайно, не заперечую, що є багато людей, яким вдалося перестати користуватися такими хитрощами, але вони досягли успіху всупереч, а не завдяки їм. Деякі люди можуть кохатися, стоячи в гамаку, але це не найпростіший спосіб. Правильний код для відкриття кодового замку цієї пастки є в цій книзі, але цифри потрібно вводити в правильному порядку: переходячи від одного розділу до іншого, нічого не пропускаючи.

**Нерозуміння.**
Не приймайте нічого на віру, ставте під сумнів не тільки те, що ви прочитаєте, але й свої власні погляди і те, що суспільство говорить вам про секс, інтернет-порно та залежність. Наприклад, ті, хто вважає, що це просто звичка, запитайте себе, чому від інших звичок – деякі з яких приносять задоволення – легко відмовитися, а від звички, яка викликає жахливі відчуття, витрачає багато енергії, часу та мужності, так важко відмовитись. Ті, хто вважає, що вам подобається порно, запитайте себе, чому інші активності, нескінченно приємніші, ви можете прийняти чи відмовитися від них. Чому вам обов'язково потрібно порно, чому ви впадете в паніку, якщо у вас не буде?

EasyPeasy збирається дати вам відповіді на те, як легко та приємно кинути порно. Як і багато інших, одним із моїх найбільших життєвих тріумфів стало звільнення від порнографічної пастки. Не потрібно відчувати себе пригніченим, навпаки, ви збираєтеся отримати те, чого хотів би мати кожен користувач на планеті: **СВОБОДУ!**

**ПАМ'ЯТАЙТЕ, НЕ ПРОПУСКАЙТЕ РОЗДІЛИ.**

Деякі терміни перед тим, як почати:
***ПМО***: цикл порнографії, мастурбації та оргазму.
***Онлайн гарем***: Сайти із порно при високошвидкісному Інтернеті.

## Поради щодо читання та заключні незначні примітки

**Не читайте цю книгу як звичайну книгу**, він дуже короткий, і ви зможете завершити його протягом кількох годин. Більшість людей отримує користь від *виділення або нотатки*, і зазвичай рекомендують **перечитати** його кілька разів, щоб повністю закріпити уроки.

Чому хакбук? Тому що Аллен Карр давно помер, а заклади, які він створив, не вказують інтернет-порнографію як одну з залежностей, від яких вони надають лікування. Я не заробляю ні грошей, ні інших.

У цій книзі я, оригінальний Hackauthor і Аллен Карр будемо прозоро з’являтися, щоб надати вам унікальний і переконливий спосіб легко і безболісно кинути порнографію.

<span style="font-size:smaller;">**Hackbook:** Книга, заснована та зламана з іншої книги. Автор вказується повністю. </span>

Також існує кілька спільнот для хакбука, але ми рекомендуємо перевірити їх лише після того, як ви закінчите читати книгу.

[urbit](https://urbit.org) - ~mislyr-midnyt/coomer (now actually working!! best possible contact method, use this pls) | [coomer meme archive](https://coomer.org) | [analytics](https://plausible.io/easypeasymethod.org) | [matrix](https://matrix.to/#/!xmJZznbJXuwzEGSEti:matrix.org?via=matrix.org) | [discord](https://discord.com/invite/bCXEnf9) | [reddit](https://reddit.com/r/pmohackbook) | [feedback form](https://forms.gle/p7cTxowaNpKqgi5Z7)

Нагадування: <span style="font-size:larger;">**НЕ ПЕРЕСКАЧУЙТЕ РОЗДІЛИ**</span>

Я б вам побажав успіхів, але, як ви скоро дізнаєтеся, це вам не буде потрібним.

Good vibes,

Hackauthor²

![Creative Commons License Image](images/cc.png){width=88 height=31}

This work is licensed under a [Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International License](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/). Code is [GPLv3](https://gitlab.com/snuggy/easypeasy/-/blob/master/LICENSE).
